---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۹۳
---
# غزل شمارهٔ ۳۹۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای هستی از قصر غنا افکنده در ویرانه‌ات</p></div>
<div class="m2"><p>گل‌کرده از هر موی تو ادبار چینی خانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>می‌باید از دست نفس جمعیت دل باختن</p></div>
<div class="m2"><p>تا ریشه باشد می‌تند آوارگی بر دانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در عالم‌عشق و هوس رنجی‌ندارد هیچ‌کس</p></div>
<div class="m2"><p>چون‌شمع‌زافسون‌نفس‌خودآتشی‌در خانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تمهید عیش ای بیخبر فرصت ندارد آنقدر</p></div>
<div class="m2"><p>تا شیشه قلقل‌کرده سر می‌رفته از پیمانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سیر خرابات دلست آنجاکه می‌سایی قدم</p></div>
<div class="m2"><p>غلتیده هستی تا عدم در لغزش مستانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>میتاز چندی‌پیش وپس تا آنکه‌گردی بی‌نفس</p></div>
<div class="m2"><p>چون‌اره باید ریختن‌درکشمکش دندانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ای خلوت‌آرای عدم تاکی به فهم خود ستم</p></div>
<div class="m2"><p>افکند شغل عیش و غم بیرون در افسانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>فال‌گشادی می‌زدند از طره‌ات صبح ازل</p></div>
<div class="m2"><p>زنهار می‌بوسد هنوز انگشت دست شانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>بی‌دستگاهی‌داشت امن‌از آفت‌عشق و هوس</p></div>
<div class="m2"><p>پروز از راه سوختن واکرد بر پروانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>حیف‌است تحقیق آشنا جوشد به وهم ماسوا</p></div>
<div class="m2"><p>تا چند باید داشتن خود را ز خود بیگانه‌ات</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>بیدل چه‌وحشت‌داشتی‌کز خود اثر نگذاشتی</p></div>
<div class="m2"><p>شور سر زنجیر هم رفت از پی دیوانه‌ات</p></div></div>